「天穗之咲稻姬」有無人買咗?

好似幾好玩

冇
單機啦你

麻麻地橫向game

畫面幾靚
設定麻麻

單機驚

印仔日日出驚post係咪要攻佔遊戲台

定延幾時變返tb

玩咩的

稻米師

橫向過關

幾好玩 boss戰比想像中難

想要特典包米

遊戲時間長唔長
BTW都幾貴
本身以為2百幾就有

唔知長唔長 玩咗兩三個鐘打完先第一個boss
ns版298可以接受

STEAM要358

估唔到你全家俾車車死都仲覆我
我真係登佢地唔開心

印軍放過遊戲台啦

估唔到你全家俾車車死都仲開心
我真係登佢地唔開心

見畫風幾得意同睇GAMEPLAY又幾OK所以買左,
唔要求好好玩但希望實際玩落去有平均以上水平

玩咗未

第一次對印仔Post嘅野有興趣

種米simulator

條女好大包米

想玩佢包米

PC版358會唔會貴左小小

358真係貴
我預佢二百幾

想問下實體偷跑左298?
因為eshop好似係358

想知打怪爽唔爽快 同埋 用時間種米係咪好悶

Steam好貴

玩種田咁on9
又要單機
不了

等ONLINE 版

呢隻畫面冇朧村正咁正
有小小兩頭唔到岸

墨西哥eshop賣緊二百頭

尋日偷跑左

Switch版順唔順？

唔急既等有特價再買黎試

有得打怪嘅牧場物語

同意，好好玩

平均以上一定有

買咗ps4 聽講種米果part直接參考農水省，玩完真係識種米

隻GAME好似冇咩人討論, 單機GAME等STEAM DISCOUNT

俾想像中好，成堆麻雀飛嚟飛去都唔lag

睇YouTube 有人話switch 版仲順過 steam

種米好真實好講究

隻驚有d貴 等打折先買

有冇魂系、hollow knight果d難？

Switch 實體版285

冇 一開始覺得難係因為唔夠lv打唔入
後尾先知會隨年份升lv

想問下有冇方法可以買到墨西哥版？

咁搞笑牧場物語!? 仲以為淨係橫向過關打BOSS既遊戲

過左第一次冬講下隻game
種田d步驟同操作比想像仔細
一開始個區域任你插田一定歪曬
但之後會學識種田技睇到d輔助線
種田應該都有好多技要學，
種完加人物能力同會學到武技
橫向動作唔會太易，可配4招武技加4招絲帶技
應該變化都唔少
單手武，雙手武，衫，帽同面具都有紙娃娃慢慢收集

橫版動作撚lm

隻驚重點係種米動作只係其次

無可能做到雲呢那咁靚啦
13機兵d 女

淘大冇得賣咁好賣咩隻game

呢隻半3d 好奇怪 好唔實色

旺角都無晒貨。
係翻得貨少定 真係咁好賣？

原來限定版真係送包米唔知港版有冇

第一日夜晚去打一本穴，扣d兔仔1即走

試過轉區買, 唔知點解用信用卡/paypal都買唔到會error

因為ban咗亞洲信用卡，要gift card入點數先買到手

咁係唔係要買墨西哥區專用gift卡先得

本來就係同人製作, 主要開發人員好似得兩個人,
Marvelous主要好似係幫手發行,
實際玩落去已經比我想像中做得更好

好似冇，尋日買冇米

打第一隻boss已經死咗n次

第一隻 boss 好似斬扣好少，要換武器先易d打

我用d卒車埋去撞死佢

打隻鹿打到懷疑人生...

等第二次收成之後打易好多

打boss側邊又多細怪勁煩

第二次收成打又太易

未收過成就打
難到我以為玩緊魂系game
死10幾次學識用羽衣係咁轉邊先贏到

淨係想種田唔想出去打怪啊

稻姬師

d礦石挖左就無左？隔日都唔見刷新
Btw主角好qq呀好想抱番屋企

巴打限定版包米是咩樣

我上網搵圖唔見

日本越光米

就咁睇呢隻農村正無之前隻朧村正咁靚
浮世繪式畫變左3D

但玩法應該都正既

過關Boss好玩

種米好多變同消耗時間

原來係台版

難怪我上日文網搵極都搵唔到

香港應該難啲
因為大米喺香港係屬於戰略食品,
入口, 至到存放地點都一定要由指定幾個入口商去處理
(以前驚打扙時巿民會無野食, 條例一直沿用到依家)

香港特典送米都唔要啦
陣間比支那米你

哩隻係同人組織製作, 朧村正係正式遊戲開發商Vanillaware整,
風格當然係有差別

睇完宇崎
玩呢隻game 感覺會好怪

女主好得意

女主角玩布帶同講野方式似桐葉

都係大空直美

想問預購特典係咪得包米？無game入面d items送？

要個米袋

粒粒皆辛苦

但我唔鍾意食飯

會再出，我諗隔一日太近，要再隔耐d，冰石成年先出一粒添

冬天啲食物/冰都係一日就壞

種完第一次米勁咗好多

局你種米

遊戲主體係種米,打怪為次

平時幫襯開嗰2-3間都無貨

菇果個場無啦啦粒菇自己啪啪啪死隻怪就拎咗兩個盃
btw右上個箱點樣彈過去拎

特價先買

點解個個都買switch? 冇人買ps4?

switch實體版好似平啲

唔知有冇體感呢

我就買PC
4K都好細食
啲模型貼圖咁簡單

358買唔落手
等特價

印仔 俾番錢我
剛剛買315 switch版

100蚊收

你部switch賣左

岩岩係荃豐買左switch 版310

有呀！玩多一陣有柴犬幫手可以收集資源。睇trailer仲有鴨仔同牛牛。一開始種米有啲重複，不過玩多遊戲入面幾年就有更多技術習得。

連按方向係前衝，教學無講

種米會越來越複雜（多變）

好多技巧要執卷軸先有講

整地100%會唔會彈通知？

我試過整到98%，個農技透視眼我望以為得70%。唔知有幾影響如果整地整得差

呢個我一開始都miss咗，仲有武器要裝新執嘅「真價」

大埔間黃店我買咗319

頭先99%, 強迫症發作
插200支標準咗，手都軟埋

唔係識得衝都贏唔到某啲王

宜家種500支，插到傻。好彩習得新技可以提升效率。暫時排唔直都好似唔算話好影響嗰米嘅質素。反而係啲米成日曬唔乾透？

想試下交比人插秧，但又唔想假手於人

有啲位跳極都上唔到去

打到大魚
都係靠羽衣避開打背

擋格好難玩 成功率都好低

有啲位 要留怪係頭頂 羽衣捉怪 fing 上去
有啲就要羽衣插牆 上去再插多下 要攞得準都幾難

之後有招移動技 飛燕 係前Dash斬 可以dash半個畫面

旺角差唔多間間都冇貨，最平得$328太想玩買佐
最貴見到好景$399，屌你老母eshop買online都冇咁貴

ps4版差唔多間間都$298但我自己鍾意訓係床攤屍咁玩，唯有買switch

請問
Switch版玩落順唔順？

Switch 順，load screen都快，5、6秒左右
畫面多樣都唔會kick

係喎，等啲麻雀/魚怪飛過來拉一拉就上到去啦！🙈

Thx
荃豐310入手Switch版

印仔開完post 自己唔買

是
我每次都是導人買之後自己唔買

點解午餐唔問人食乜 之後唔食

因為我會肚餓

減肥大計無了重要咩水牛芝士雞扒

行完黃金無一間賣， 深水埗有冇邊間有貨？
switch 版

對面福仁
315

有冇話要幾年內爆機

種田果part其實好講究
多水少水
落乜肥料
收割後曬得有幾亁
打磨得有幾白
全部都會影響每次成長乜野數值

而且好受天氣影響，而天氣幾乎唔到你控制

真係種田模擬器

我種到第三年，d稻有成長病又有熱病，都唔知點醫

灣仔188
switch$298

唔夠打請返歸努力種田

我都有見到，不過費事之後又要出街交收，直接買算數

隻狗嚟咗之後日日都又摸又抱

徒長應該係日照時間太少，現實都係咁
熱病我估都係天氣，要多d水
而家我係唔係都用清水+鹽去殺菌醫病，變左會有鹽害

有冇人知 跳菇之森 有個面具既寶藏點樣拎
舊石擋住又唔可以捉嚟飛過去

我打菇彈自己過去

真係感謝大佬

估唔到幾好玩, 一玩就無左六個鍾

點解我地養之洞拎唔到鹽
5/6解極都解唔到

睇運？

剛剛去到第二次就拎齊6粒

原來咁解， 謝！

就快第五年都未解到

我過左幾日
都未有第一次收成

每季3日，右上角可以睇到
秋天開始收成

邊度仲有ps4版

電玩直銷無咩？

聽日先放假出深水埗，希望有

黃金/好景/福仁/深之都 全部都冇貨

信和得返一間賣 日版$348

講緊Switch版

琴日去麗達屋＄298

冇晒啦，頭先先去完

買左
我好想問係咪得我一個覺得耕田好難控
難控到唔想玩

百合大法好

大家玩到幾多年
係唔係玩到後期都要每日放好多時間落田到

利申2年夏

打到第六年
耕田其實多過打怪

宜加第3年,卡左係水惑之谷

而家第九年，打怪仲多過種田。打地下迷宮去到第25層。
攻單65 雙120 HP479。

屌佢老味收成個陣仲係好天
一到曬殼就變落雨

而家有成班河童幫手。

夏2段要放定水來曬田。
整地前放咗肥先好翻塊地。
冬就keep住落肥。
捉多啲田螺青蛙落塊田到捉蟲。

糙米有營養啲，但白米產量高啲。我就perfer 五分碾米。

睇左啲驚play幾吸引
想問爆機遊戲時長幾耐左右

咁癲，我尋日去都仲有好多

成日趁冬天無野做去打怪，或者夜晚
日頭打怪打一陣成個田都係雜草
用左除治草既藥都唔放心

而且我玩左廿幾個鐘，地圖金木水火土都齊晒，我估開得七七八八
我諗玩埋d 隱藏元素之類可以玩到三十個鐘左右

個大隻佬種田粗手粗腳種唔黎都算
雜草都唔幫手除下正仆街仔黎

信和同好景我係尋日5點幾去

今日係去左黃金深之都

好癲呀真係

見到個天咁熱都唔幫手入下水降溫

第4年冬先得15lv正唔正常
打完火山隻野豬王

第四年打火山應該算快，我好似種田種到第六年左右先打

有冇人用過雜物房把掃把擊飛1.5倍

Love you

要有特別條件先用到，幾好用

越級打怪擊飛撞人扣得仲多過自己打

點樣可以打到隻野反肚?

等佢縮埋之後用羽衣拉

我仲以為用技打到佢飛天

隻game又好似幾過癮
各位巴打覺得點？

發現咗個方法輕鬆搗米

買啦唔好問你會發現只係稍微玩一下，就已經天光了
望下個鐘已經過佐5、6個鐘

玩到個BB同大隻仔失蹤，要我去搵佢地
但係我耕田耕到過佐一年都仲未去搵翻佢地

d畫風好舒服

打爆了
登鯉招技on9 超屈機 差唔多成個畫面打曬
種田種到有呢招就唔洗玩了

第三次種田開左特技睇基本資料 跟住做就種到好米
種得差因為你去左打怪無理到田 所以種田好難邊玩邊顧

總共玩左幾耐

應該廿五個鐘

好天cap下圖畫面靚同戰鬥都幾爽 不過好憎d麻雀

想問下爆機仲有咩玩

一開始玩直接玩左5個幾鐘 好鬼正
本身諗住耕下田 點知戰鬥d動作都做得幾好幾驚喜

Cyberpunk冇延期應該唔會買呢隻黎玩
差啲玩少隻好驚 買完返黎直接通頂耕田

飛天果d都係仆街嚟

加能力值d肥係咪幾時落都得？
會唔會俾之後d肥overwrite?

買ps4定switch版好

大家係買咩版本
ps4會唔會順過switch?

無人會買到兩個版本對比掛
我switch 版 基本上都好順

打99關重複關 登鯉秒曬
100關打自己 呢個先係最難打

1.一起身落最好， 我記得有卷講日照時間長成長越好
2. 唔會， d數值應該慢慢加上去， 同埋塊田隔日唔落肥會跌數值(玩咗幾年，未爆

我指+力量神氣果d祕藥原料一次加好多能力，係咪可以射哂落去

大埔邊間係黃？

點解唔用部腳踏機？淨係向下制就得

想搵番洛克人x4感覺

等高手嚟解答
我都唔知攞嚟飲定射落肥好

我見加幾粒6圍就+100

好多人未打嫁
劇透就加返個罩啦
屌乸星

邊度仲有貨。。。。成個信和都無貨。。。。 switch 版

我都行完信和

有行版428，行版368

炒狗

買唔到

數位啦

實體版係狗源，咪撚買

咪撚no9,唔係狗源
唔識就唔好亂講

鹿+飛雞呢個組合好變態

咁你可以試下玩朧村正 奧丁神域
正到賴屎

佢個autosave好似有bug
今朝玩個3個鐘無哂

玩到第二年，覺得種田難d

有鴨鴨啦終於！

我買PSV剩係為左呢兩隻驚

手動save
上傳save穩陣d

咩版

Switch 中文

水谷完全蕩失路

有了好勁
即刻唔駛整黑曜武

溫馨提示
記得收成完先好去打霧城

d關卡冇地圖蕩失路
之後蕩蕩下就入黑
又要第二日再黎過

如果真係想通關我會企到第2朝

基本上都係一條直路
點解會蕩失路

有幾張圖都幾多分叉路
不過依家第4年打完火山，開始唔係強制要打嘅怪就飛

放生/殺左佢會唔會搞到下一年無得養鴨? 唔理佢地除收成少左仲會唔會有其他得益?

第4年打火山咁快
第7年都未打完

屌你老味
深水埗黃金、旺角信和好景都冇貨
有冇咁撚痴線

我食咗，下年又有批新鴨

現實都係咁，合鴨農法收成之後就車ｄ鴨去劏
記得以前睇過日本節目有講

隻驚種米果part真係cls全部跟足

製作原本得兩個人，開發到一半加到十個
仲要係自己研發嘅engine整真心癲

咁有熱誠去整game既一定要支持

我覺得佢動作engine 已經好好
有counter 連技sp 技投技

動作嗰part幾正，特別前期係咁玩空中連技
雖然後期變左無雙睇d怪撞黎撞去，但都好爽

係咪即係符文工房

個engine係另一個同人組織開發既
不過都係1條友開發出黎

俄羅斯修女d對白都幾痴線

隻game 我有留意trailer時, 係2017年,佢地真係當indie game
無諗過真係咁少人

玩到邊先可以選育苗?
玩到第4年要插成500顆

頭幾年係唔係應該谷品質>收獲量?
同埋食嘢提升啲加啲數值係唔係淨係當日有效?

品質變換角色能力，收穫量多d米最後應該變換成角色HP
食野加數值係當日有效，除左唔知乜薄片特飲會永久+5點
但特飲要用薄片同2個秘藥，攞同樣材料去堆肥俾水稻食到精米變換既能力會多過5點，特飲純粹俾你快速升能力唔駛等收成

咁即是最後擂米去殼時, 打到變白米就升得最多永久能力
唔打由佢做糙米就升日常飯後能力？

次次都打白米無研究過，我估係最後個 bonus 有分別掛
本身塊田d 數值都係翻度，嗰d數值定死左點都會加

第5年

插秧真係好晒精神

有冇人係食完夜晚飯先務農？日頭搞塊田搞到夜晚好似好唔抵，晒左d野食咁

我知道自己要耕田就唔食飯...

就到期嘅食物攞去堆肥
第二朝施肥
無限loop

大埔Hotline

其實隻game爆機會點？有無得繼續種米

未到神作，但一定好玩

有

有無手足放
今日想買度撚度都賣撚晒

同樣 都搵唔到邊到有現貨賣

數位版
利申玩緊steam版

想問D羽衣技點出???
佢話手持羽衣時前後左右咁, 但試完同平無分別咁

要hold實個R，係幾難出去練習場試吓

ok,試下先

+1
本來都覺得貴，但見到啲小粉紅為咗幾蚊嘈生晒畀我睇到好嘢，即刻唔覺得貴

高攻武器 285

大泡之洲唔識行，唔識行去最深處，打唔到支旗仔出嚟

仆街 周圍都冇貨

原來日本果邊都賣斷曬
可以考慮下電子版

數位版啦

咁好賣
睇黎會出2

啱啱忍唔住買 Digital 版

好歡樂條女根本照抄 Konosuba 個智障女神

BTW 插秧點樣插整齊啲，下下插到歪晒出來雜草咁

插插吓會學到技能有線畫喺地下

另外想問下食野係咪每日都 reset 一次？
日日起身都係得番 15。

有冇永久加嘅食物？

行到最右下 見到有鹿就岩了

再之後就隨意種植㗎喇

尋日收工去灣仔188同旺角信和、好景，全部都冇貨，d舖頭話之後只係會返港行，想買日版實體，下載版成5478円。

女豬巧打耳

準備爆機了 隻game真係幾好玩
戰鬥系統簡單得黎又爽快
放招技就可以睇住d怪彈黎彈去 打上天連combo又得
種田系統又多嘢玩
點樣插秧 要用幾多水同咩肥料 控制天氣 幾時收成之類
成日諗住種多一日唔玩點知種種下又成年
心思思又未買嘅快d入手

我尋晚見到都想玩,啲公仔幾得意.不過唔知好唔好玩

真心好好玩

其實女仔玩game好低要求,易玩同啲公仔可愛就夠

行貨代理撐警

代理唔係寶源喎

種田個part 會唔會 因為太仔細，而搞到太麻煩 ，太多野顧？

同埋打怪會唔會太單調？
未買，想買，但周圍都冇貨

你唔係一落種做晒所有steps 就有收成
係每日做番佢既進度就完 跟著出去打怪

橫向打怪game 單調都可以咁講 但重點係種米收成既樂趣

又唔算太多嘢顧，不過每一個step都要清楚幾時做/做d乜先可以種到靚米
戰鬥就睇youtube啦，我覺得都幾難

種田d格仔真係迫死強迫症朋友

想問下落葉邊到易出, 成日收支好似啱啱好咁

拎隻正太去採集有落葉嘅map，佢係專門執肥
或者大叔都得（咩都執）

我記得專執肥係個B
正太係執石

呀屌 係打錯

搵到條 link 教種米

我睇呢個（日文）

兩個大佬等緊你

一次過種32棵每次

種田其實大約玩實時間兩三分鐘，然之後出係打下怪，再食晚餐。一開始會用多少少時間係啲過程度，中後期解鎖啲技同牛就好快一round種植。

打怪嗰part有點似spider-man咁用羽衣吸去敵人打。

睇完咁多位巴C打 回覆，其實真係幾正，但可惜依家冇曬貨

我驚隻Zelda無雙都好似呢個咁無貨，安全起見我都落埋訂先。呢隻種米妹我就12號出，10號夜晚九點度去問先買到實體

想問整地o個陣點樣加基肥? 我落左肥料都話我冇
定係要加完水先鋤佢?

整地之前加

每次俾小怪一箭打半條血就好懷疑係咪要較easy玩

返屋企種田啦 一次唔得就種2次

種多兩年米再打就好輕鬆架喇

我已經係21lv去打20嘅map

識飛嘅野都好撚煩
打唔贏森林隻飛雞，我都係返屋企耕田

雷之呼吸幫到你

用得太多飛燕已經唔識用羽衣

飛燕幾時 unlock？
我而家第三年春天

識飛嘅嘢可以順勢打其他怪，我最鐘意

後期跟唔跟但無咩影響

你第幾年
我打埋城堡條血都係得你一半

最慘係啲仆街雀高過你跳個高度，輕攻打得一下連唔到招。
地下果啲兩三下胴貫打保齡球就清得晒。

玩到第三年收成，好似有d明點種
下年一定要種得更好

肥料素材長期不足

啲農藥要玩到咩進度先會有

唔睇攻略係會更好玩
大概知點種, 就自己摸索
好過你跟足佢個種法

自己玩到17年

我見巴哈有神人玩到數值全部999，迷宮破曬300層同清蟲清到50波

種田全攻略! 十件必要知道的事情! | 天穗之咲稻姬 - 莎皮塞維爾 - 基礎篇

睇完我先知可以 用水流, 控制水溫
封水法 (入水, 出水 2個閘 關晒)
流水法 (入水, 出水 2個閘 開晒)

採集點好多都有

咁係咪中間幾年種完田就訓我日日都搵新嘢打，都未第十年進度就快過你一章

按住佢個任務list做基本上，種田照種

通關之後反而先研究點種好啲🙈
通關仲有嘢繼續玩

呢隻有冇中文 好適合放假個陣響屋企hea 住玩

同埋switch版順？有冇PS4版

有
我ps4買日版都有中/英/日揀好nice

睇嚟專心種多兩年田先推進度
依家場場打到BB咁中兩下就死

試下唔翻土，10粒石睇下有幾影響塊田

想問呢隻 係咪全區中文？

係，三個平台都係

日本仔研究到前一日食咩餸對肥料效果都有影響
真實到好痴線

Wtf要柯靚屎先種得好

咁就唔可以因為種田唔打交就唔食飯

但完全合理喎
睇黎唔可以求其飲水就算
隻game真係好hardcore

有提示夜晚打敵人會變強嫁喎
佢都叫你走先聽朝再黎

係咪要掉落去做肥料先鮮到主線?

逆向思維

全部放哂落去，之後撒落田就解到咒

賺錢(米)大法

呢個網有好多數值睇

種米果頁好癲似係解pack爆哂d數值出嚟

肥料過剩都唔得
原來真係會肥死

錢可以解決一切問題

但係三角形後期一直爆錶根本整唔到單一高

試下唔好keep住落

有冇人可以答我switch順定PS4順

ps4啦應該無乜game係switch順d?

上YouTube睇review啦
呢度應該無人兩個版本都買晒

我放生左
咁cute，落唔到手

種田同戰鬥平衡得好好，唔會冇野做
主線過左之後每日都係天之宮屋企來回跑
天之宮打到咁上下唔夠打，就返去低層farm材料做裝強化
而家打到90層，離300層仲好遠
有排玩

屌

玩水果幾關真心厭惡
地圖勁多分叉唔知自己邊度去過邊度未去過。

響打交嘅地方放個水波響中間呢下真心陰毒

仲有d煩鳩魚

總之識飛嘅都好煩。
走來走去走散晒

著咗水衫喺水入面唔會減速

搵次再試下，但係應該都係痛苦

問題有兩個：
1. 打到入左去水波連唔到招。
2. 俾人打入水波落唔到地，試過就咁響半空被 SM 致死

美森美版限定任買
埋單唔洗五舊

開大絕：戰鬥難度：低

我係無腦車輪斷清怪

岩岩爆左機 條龍最後階段反而係最易打, 著件衫水屬傷-50%佢打你都唔算痛但前面2階段就痛到仆街, 有d招唔開到盾會比佢秒殺, 成日都唔夠技力開盾比佢一下秒

有d劇情想問下, 唔知係咪支線無做所以無交代

有冇ns玩家包膠有冇lag機之類

隻GAME 如果十分滿分，你會比幾多分?
優點缺點係咩?

我訂左第二水，下星期初攞

11月驚喜之作

有冇人知灣仔仲有冇貨

如果要我比分的話我會比7/10, 未算神作但絕對好玩

優點
耕田有好多細節位要注意, 天氣, 水位, 除草, 整地, 插秧……
收成時米o既質素會影響你今年角色成長, 要種到好米就要留意呢d細節

故事方面我覺得不過不失, 可以睇到主角既成長, 人際關係既轉變, 唔同人物既背景,而且有d位我係覺得幾搞笑, 例如金太救結既原因

戰鬥方面我覺得係傾向無雙feel, 打擊感係幾爽, 連技都算流暢, 有d時候你仲可以用埋地型傷害去打怪

副本方面關卡算多元化, 而且設計都有心思, 例如唔同副本地型環境會唔同, 令副本難度增加之餘仲令到你推圖個時唔係一條大直路就可以過關加上副本會有寶箱, 有d都收得幾隱蔽下, 鼓勵你周圍探索成個關卡至於關卡難度係有,boss有挑戰性, 但又唔算hardcore, 唔夠打返去耕田好自然會夠打有d素材係要刷但又未去到要肝

缺點
雖然種田有好多細節位, 但方式年年都一樣, 例如插完秧之後朝早起身你會睇水位, 施肥, 之後出去打怪, 打到晚黑返黎又再施多次肥, 之後食晚餐, 每一日既過程都係咁, 太過重覆未必個個都鍾意

人物故事有d係放左係支線同食飯既對話度, 而且觸法條件唔係好清楚, 你清主線係唔會知道哂所有野

副本雖然係多, 但去到主線中後期佢會叫你連舊boss再打多次, 唔鍾意重覆既玩家未必會鍾意

Overall我覺得隻game唔差, 亦都希望佢會出DLC/續作不過假若你唔鍾意d task太過重覆的話我就唔太推薦呢隻game

收到通知，可以今日攞GAME 了
英文封面有中文字幕

D 畫風幾正, 係咪ATLUS 間廠出架??
過左咁多日週圍都無貨.......

獨立細廠
間嘢得兩個人多多支持

WTF台仔研究話防蟲防草藥係放喺肥區先有效，灑落田反而無效

我早幾日訂左，頭先通知有了
英文封面有中文字幕，$310

但唔知有冇現貨，你可以去問下
深水埗直銷網

觀塘賣緊285喎 switch
有現貨

冇計，之前全港都冇貨
幾廿蚊豪比佢

等Steam特價先買

310都平過eshop 買

eshop 兩舊幾，墨西哥
開台灣paypal用香港信用卡買

巴打 求地址

你自己打去問下仲有無....
我都係係第度見到..

問到有話我知...
我可能都轉頭出去買..

原來你都未買

個網唔見有呢隻GAME

佢有放carousell

第二水會唔會照原價賣??
NS..358??

原來係呢間Developer...: Edelweiss

直銷網個FB 有POST，可以MSG 問下

我早幾日訂左，佢收我310普通版
如果你WALKIN 買，我唔知仲係唔係呢個價

問下先

巴打用邊張卡

咩card都係. 台灣paypal

但係台灣PayPal要台灣電話做認證 巴打識台灣friend幫你搞？

STEAM 版係咪冇中文,,,
等埋PS4 趺到2舊先收

個post我開既
我都未買

steam有中文
利申買ed

味黏硬個盃好難種

賣得幾好希望DLC/第2集解釋埋d伏線

3位（初登場） Switch 天穗之咲稻姬
32906本（累計32906本）／マーベラス／2020年11月12日

7位（初登場） PS4 天穗之咲稻姬
22955本（累計22955本）／マーベラス／2020年11月12日

game實體好似賣到缺貨，可能下個禮拜會銷量大增

呢度好似仲有實體，但3日後先到？其他鋪我問間間都無哂
得番d賣36x

唔洗驗，要驗架咩？我無驗
是但炒個地址就開到

我是但入左個電話，登入有叫我驗證，但我禁唔驗
一樣買到
而家除左南非，全部區我都買到
但美區好似淘寶買點抵d，但我信唔過

188無

佢係咪改咗制呀？我而家新註冊，佢會叫我入咗個台灣電話入去先，跟住send個驗證碼過嚟，要驗證咗先可以去下一步，直頭連其他資料都冇得填
我都想申請個台灣PayPal跨區買嘢平好多

我整左大約大半年啦，之前突然visa /mastercard買唔到美服歐服，我就醒水上網搵方法

機已爆

終於打完100層有一下衰on9企係度等佢起身比佢連combo打死

你點將倨台灣paypal link落 墨西哥 ac
佢彈咗「Código de error: 9001-1771」唔畀我連paypal

呢間廠原來唔係得閃亂

Marvelous做發行架咋喎

牧場物語未聽過

有幾個bug都係同個屎坑有關
刷道具獲得數，免消耗食晚飯都要先將道具掟落個屎坑再取消

食屎姬
仲可以防止食材過期

我link到呀....

啱啱更新咗 登鯉順咗好多

香港有無特典買？
想要包米😂🤣

包米得巴哈先有,一早已經冇哂
呢種特典又擺唔耐
個個都煮哂黎食唔會有人放二手

佢重有set 餐具
好吸引

餐具本身要加錢先有
呢個反而見台灣有人單賣餐具

香港特典，得一個file，而且好多間都無送（就算第一日都係）

玩到第十年就爆咗機，我係唔係打得太快

唔知算唔算中段

早知收成左先去

大埔
恒星 歐版318，啱啱見到最少10隻8隻現貨放係櫃

318-360
一開始先285
呢隻game多人玩到斷晒貨

啱啱觀塘入手歐版 $298

種左個垃圾米出黎
白1就 完成

第16年終於種到味黏硬個盃

歐版係咪一樣都玩到中文？

玩到，只係外盒寫英文

咁我都去睇下先

想問下有一關要人用技能跳高D, 係用乜技
試過有次唔知點樣連招可以打到個人老鍊咁高
但相關武技又無E個效果

飛燕
或者去到最高個層, 用羽衣拉雀仔飛起

爆左機即賣返出去
Btw呢隻game有驚喜，睇得出資源非常有限，但好有心做隻game
睇得出製作者熱愛自己國家嘅傳統文化，中國game廠幾有錢都做唔出呢種game

原神

落肥料加野就會有蟲
滅蟲藥又好難先有

點算好

用鹽，再加清水中和毒性

鹽可以同都城買，清水有辦法大量取得？

鹽可以去左邊個海邊或者火山採，搵一兩個人日日採
清水唔記得用量都唔多，反而鹽好多嘢食都要用
好似仲有幾樣都減毒性，自己試下

盡早集齊5隻狗就最好

我初頭唔知有鹽害，係咁落係咁落

施肥係咪每日keep 住施？
冬天使唔使？

冬天翻地前每日都落肥，之後又係每日都落肥

個三角形滿晒去到數值5百幾

但收成果陣都係寫住 基肥：無

要點搞呢？

整地之前落肥料

冬天係俾你唔駛用 item 都可以補滿個三角形。
早晚一劑到春天就滿

個三角形係要長期keep到三圍爆？
定冬天洗底，再跟住枝苗個stage升三圍？

落完肥料先整地，無材料嘅空氣肥都得
鋤到一半先記得落肥再鋤埋佢都得

冬天加滿個三角等佢成年慢慢消耗就得
但係最好唔好加太高（即係爆出個三角），太多營養都可能有病

跟住stage落當然最理想，但係好煩

落咩肥，淨係落錢？

最基本

秧苗重根肥
分薬重葉肥
出穗重穗肥

唔打爆唔缺肥就ok
有時天氣好水量足，肥料會消耗好快
要控制好

好少材料加葉肥穗肥點算？

如果係頭兩年就捱過去先
打多啲主線開返多啲收集點就會多啲素材

頭3年唔洗咁畀心機種
打多D地圖, 開多d劇情, 新採集點, 新技能
先會多d野玩

後期:

肥料日日一包
咩材料都唔放
都升到少少ge

我就係話鋤地之前已落肥，都係冇基肥

收成之後開始每日keep住落肥先再鋤地，都係冇

玩到過左毒氣火山都未見過有虫
試左下一野丟幾百舊食物殘渣落肥料
搞到防虫o個到變到 -100
但結果虫害都係少
係咪關放左鴨事

唔係收成後日日放肥，要係系統話可以鋤地（無記錯係冬3)依一日先放肥，之前放個d都唔係叫基肥。

咁我再試下

但我鋤地前日日放肥, 理論上都cover埋 鋤地果日 或者鋤地前1日

唔通真係要 收成之後吉左塊地佢，鋤地果日先加肥

忍唔住上巴哈睇左

系統出提示要鋤地，果陣先加肥再鋤地先計數

收成到鋤地果日中間的確可以咩都唔做
鋤地當日放肥就得

明白，thank you

隻驚返貨未？

等下個月啦
邊有咁快

做乜呢隻驚會斷到咁

新game第一集係咁

代理/鋪保守入少貨
超出期望咪快無

你話撒爾達無雙呢d知名同有售賣前科追蹤
就大膽入貨者

清澄瀑布依個位點過去？飛燕過去但羽衣黐唔到牆

同埋 冰 果個條件點做？

補圖

1. 因為真係過唔到
2. 冬天

冬天係綠色發光個位到採集？

味粘硬個杯好難搵

係咪一定要花幾年壓低個肥料值？

裝飾去唔到

係 我用咗一年消耗咗4000+4000+3000嘅肥三角
果年要乜都唔好落，連空氣肥都唔落得

清哂再種先拎到隻盃

即係個三角清到由零開始？

又唔駛，大概個三角淨返一半就得，之後就跟返每個stage要咩肥
少好多咩過長病枯病

Thx

睇返呢個網啲數值，其實可唔可以要晒第三期呢兩個

定係你中干咗就算加返深水都唔計深水

仲有 佢有寫登熟期：XX，係咪姐係指成熟期，然後特登唔去收割 放佢一日做佢個啲野就計埋登熟期加成？

頂佢，上到去個畫面突然拉遠景，陰左我

好好聽

我都跳咗勁耐，俾個遠鏡fake咗

天官90層突然好難打

真係贏唔到又唔想種田可以考慮食大吟釀再夜晚去打，天返宮早晚難度唔係差好多

95同100打人型呢d反而我覺得開天女再用吸血&中毒羽衣技仲易打

種田屈陣level 先 反正好多盃仲未拎

耕田耕到40幾lv應該夠打, 我個時耕到lv 50順便解成就
用登鯉+吸血清小怪一流, 打boss就帶背水一戰
到100層我反而用荒田起+防硬直黎打boss

幾好玩，ps4 hard core 玩家表示都幾耐冇玩一隻遊戲玩唔停手

味粘硬原來唔係想像中咁難
只要 keep 住肥料三角唔好打爆，一半至四分三左右，然後盡跟農書做就得。

我啱啱啲天氣錯鳩晒，兩次因為劇情搞到錯水位，0% 乾燥都出到個杯

同整野食個鬼妹講野話有冰啲野就冇咁易壞

咁的採集左啲冰，跟住點用呢？冇選項嘅？

擺喺個倉度就得，其他嘢就唔會壞，但冰本身都會溶

好在去都城之前有提save, 完全唔夠打

星期二好景買到，$308

睇黎同你同進度

我去到火山果邊，有毒霧個地圖

不過我慢慢玩，打返前面果啲地圖解下啲星先，唔想咁快爆機，覺得晒左隻game

日版邊度仲有？

『天穂のサクナヒメ』世界累計出荷本数が50万本を突破

出貨50萬

爆機之後天返宮300層等緊你

我都係

Enjoy

爆左機 少少心得
本身隻game 未出已經期待佢種日式和風感
玩落內容豐富 種米有新鮮感
玩落會feel 到製作組係有誠意

用switch handheld 除左彈過一兩次
整體流暢

但始終細團隊 部分位係未完善
但劇情簡單得黎溫馨
年尾佳作一款

用左30個鐘爆機 黎緊會慢慢打下塔
繼續種米

依隻野點樣弱化佢？

試晒羽衣技，都弱化唔到隻豬

boss級要先擊倒先可以弱化
最簡單就係登鯉->落地之前捲住佢出弱化

反彈佢攻擊

有無人玩完放俾我?
到到都無得賣
ps4版

未學到登鯉，咁由佢先，thanks

試下先，thanks

玩咗一排都唔知點反彈攻擊

怪打你嗰陣推前/攻擊你嗰個方向

神樹第 15 關開始勁出藍色
顧得一邊就另一面俾佢係咁射

係咁飛燕多多 MP 都唔夠

呢個真係要響屋企練下，打 boss 三下出到一下都幫到好多

突然連續出左 登鯉 同 雷霆萬鈞

飛燕 閃兩下>雷霆萬鈞

登鋰 > 雷霆萬鈞

爽yy

但我見巴哈吹奏 暴陀螺，我又唔覺得有咩好用

而家卡咗响天返192
打隻龜同蚌扣得8, 90
利申等級52...
諗緊用唔用毒過咗先、過埋200層先算?

屌我 54 都卡 100
但係天樹除蟲太厭惡想清左佢先

60+已經夠打爆295
lv唔夠你只能靠晚餐食山豬+大吟釀

x95boss其實比x00難好幾倍
一般開荒都係小面具+龍狩衣
boss傷害實在太高，你唔可能一直貼身普攻比機會佢打你。佢所有飛刀你只能閃，輸出靠彈反飛踢&melee，然後飛燕片3下。如果飛燕果3下連1/5血都扣唔到，請老實回去種田farm天返宮upgrade裝備。
打完x95 boss，x00就同小怪冇分別

先上人權圖
其實我48 就已經磨過咗100, ching 用咩裝同枝魂?

其實我卡過190隻石丸, 後尾嬲得滯食吟釀(唔捨得食大)夜晚落場夾硬全攻符碌過咗
而家灶米啱啱先出穗, 有排等
不過呢灶米應該ok靚, 希望升到57級再砌過

暴陀螺 應該係撞d卒打boss?
再配2倍撞擊傷擊面具更加痛
1v1 無用

神木鏟+登鯉15級, 你會打開新嘅大門
前提要過天返100 可以洗八雲水晶

神木鏟點出？

直接整
八雲水晶+創世樹葉

八雲水精*2+世界樹葉*4+結之梅*15

打贏100層有龍之骨, 可以整天階劍/煉蛇鋼叉(我個人整咗天階劍先)
因為我整劍, 所以要盡力打到去115層天返宮洗狐面具+(115層物品掉落表比較少, 容易洗啲)
跟住返去100層洗八雲水精(一日一次)
最後整神木鏟

有冇手足玩完
想接貨

被車師

屌你粒秘藥材料有冇咁難出呀

每季至少去掘一次，第二十一年啦

金太果度冇呢把野整⋯⋯ 定係要有幾樣料先會出先？

你要有第一粒八雲水精先出

解探索度?

係

save load算啦
刷咗我百幾次
心諗都on9

我仲有天返宮同神樹未打晒，忍住佢先

試試升運氣值?
有人話有感覺易拎咗

想問下刷 100 層有咩有效率嘅方法？
成日打到佢就死，佢出招電光石火或者旋風圈秒我
最誇張試過過半血俾佢一野收皮

我著龍狩獵服, 再裝個唔回血加攻、渾身、連擊、力量枝魂
殘血嗰陣, 用多啲羽衣技游鬥, 睇準機會就用飛燕, 如果你有煉蛇水叉/狐面具+, 一擊可以過萬

飛燕xN, 無氣就走佬
完全唔用普攻/其他招

有冇裝採集時肥料機率+

原來計食材

尋晚終於完成咗一灶美觀米, 有啲位做得唔好蝕咗啲香氣... 果然姦田很難

再種多年美米先

天返宮打過左36跟住結界block左，要點做？

觀塘果d game 鋪間間唔標價 炒緊？

推故事, 之後會解封

溫馨提示, 未爆機只能夠落到60層
同埋天返最好夜晚打, 拎屬性材料做肥

收到

尋晚錄咗段片show神木鏟威能
由1直上100冇難度

收米果陣無啦啦有個白堊質粒
Google 過啲人話出穗之後要控制水溫，但係點控制？

我個六角形得量多冇睇攻略亂咁黎

教下路

用鹽水篩選，落晒全部鹽

疏值種苗

疏值插秧

加啲數值仲衰過平時冇篩選同埋密值，搞乜

係 香同美 加多左少少

有太多因素起手只係其中一個factor
可以睇個google doc

同埋你個三角太滿 會好多病

水流果度有寫溫度（高）（中）（低）
開哂入水出水會降溫，儲水就會高溫，當然都要睇果日天氣本身

我google白堊質粒係話收割完之後放得太耐

已經係收割完一日晒乾，然後全部一次過做晒

會唔會晒太耐？通常乾6個鐘左右就夠，大概55-80%係加成最好
晾到“乾透了”反而太多

你啲肥料過剩, 好容易有稻熱病同埋各種過長, 令到啲米冇咁靚, 能力會冇咁快上到

如果你開到可以探索火之洞, 你可以出哂所有隊友去探索秘藥返嚟種田

推探索度同故事, 令到水田有50max 增加産量

至於塊田, 你嚟緊呢年完全唔好落肥同埋木魄, 剩係落加能力嘅材料同農藥養返靚塊田先

秧苗期你個穗肥愈低愈好甚至要0, 多數情況只要根肥同葉肥, 除非你想種生命、力量同體力就keep 穗肥

分葉期開始唔要根肥, 維持葉肥到大概三角型嘅中等位置左右, 種生命、力量同體力就維持葉肥同穗肥

出穗期就維持穗肥, 種生命就加埋葉肥

大致上係咁

其實仲有水位、溫度、收割時機、落唔落基肥...
遲啲可以了解返, 但係你真係要搞返啱塊田先

哂得太乾
你收割之前放哂所有水到0先收割
掛上去之後你可以出去先打半日地圖
如果埋去啲架到主角話「曬到差不多」、可以先save再搬榖入倉, 立即做下一個步驟佢會顯示乾透度
如果係70%, 你可以load save先然休息1小時再搬穀, 愈接近80%愈好

肥料過剩點定義
我係新一年開始一次性加爆個三角形，之後收成前都唔理，咁樣叫唔叫過剩

咁樣就係過剩
譬如出穗期, 塊田其實只係要穗肥, 如果有大量根肥葉肥剩, 啲稻係會吸埋呢啲多餘嘅肥而令到稻過分生長, 影響啲榖嘅飽滿程度, 情況同一棵樹如果太多枯枝會影響其他正常枝葉生長類似

大禱樹之森去唔到深處 係第四part
係咪有咩特別位？？

原來係咁
巴打有冇咩懶人種法可以種靚米

痴撚線赤出溫泉
由悶到開始數起，SL 左九十次都仲未出粒閪野來

好似要清咗臨去深處之前嗰個位啲怪先過到

第 119 次終於出

我諗要去到中後期, 用秘藥種可以有唔錯嘅結果
其實隻game 嘅節奏都算係啱啱好
入夜整能力肥, 朝早一出太陽就施肥
一施完肥就整泥土肥(根葉穗), 如果啲稻有病就順便捞藥落啲泥土肥, 一入夜就施肥
中間嘅時間就係打怪、推劇情、搜集物資

恭喜

創世樹之葉點 farm？

200 打到 250 都冇⋯

啱啱呢轉收割完，雨天倒掛過夜，第二日晴天 SL 到 80% 乾燥都係白堊質粒

定係唔過得夜？

LV35推到上92層, d怪硬到呢........
又係時侯返去種田

你拎哂啲裝未?
拎哂用S/L大法洗5條魚做Boss 嗰關(好似係水洞225？）
登鯉兩下差唔多死哂, 快靚正, 夜晚打仲有水屬肥料

倒掛嗰日溫度同天氣乾唔乾燥都有影響...

同埋你係咪太早收割?

最懶就係每年冬天三角都加到5-7成，唔係追求完美其實都無乜病痛
唔好爆滿哂就得

我着龍狩裝(反擊夠熟練可以着三崩之小袖), 然後裝憤怒、渾身、背水陣同背水一擊, 然後玩反擊加傷害同佢哋搏老命
如果想買保險, 戴小面面具增加容錯率

有冇種田攻略, 卡關

種田時機對數值影響, 日文

正，唔該晒巴打

咁我試下7成先
btw有時個病條明明未滿，但已經著咗紅色，有啲病就灰色 其實係咪已經發緊病

終於過咗95
有錢真係大晒(小面面具)

有條bar出現已經係發病滿已經好嚴重
紅色即係病重

295卡到我第一次要轉easy打痴撚線級難

一過咗95就好似上咗高速公路咁.......
115都過埋

神樹鏟+登龍真係好爽

105/110刷個狐面具+你會發現新世界

佢個堆R1 係咪必出咁解?

新手想問飛燕招技點拎?

初先係必出（初回）
R越低越易就

我去到叫我探索西邊要塞，但我都係出得兩個人去掙集

已經用個bb去採晒所有採集地，都得冇觸發多隻狗

衫整邊件好

個鬼族編繩係邊打？我完全冇印象

新手應該有無話振左咩先？

角色基本值
力量103, 體力98, 飲食109, 運氣98, 神氣96

達標第二日朝早就會學識

推埋要塞繼續故事
溫馨提示, 秋收完哂收成先好入霧隱城

投石垣、牙坑道、鼬鼠之焰硝窟、永夜之內城

先玩兩年蜜月期種吓米推故事
初期好多裝備都有用處, 有時可能响地圖入面即場換裝

有頂夏天草笠可以先整, 不過要開咗紡織小屋先, 你儲定多少少莎草, 一開任就可以即起會比較理想

見佢出可以收割個 message 就收，通常係上晝。
收完掛完就夜晚。
第二日乾就做埋下面堆野。

今日打葦隱我都失敗咗N次...
又到姦田時間都係姦咗先算

咁就早得滯, 除非你想升香氣
冇記錯出完提示過一日之後割就係一般收割

次次種極個香氣都係低過數量味道有乜解決方法 唔知自己做錯邊個步驟

香米要出穗期唔落水，同埋磨糙米
通常整一兩年拉返高就算

啲真價枝魂係咪食左就冇架啦？

磨糙米真係蝕鬼哂白米量
要20個花紋鋼升真價
都城換都要667個白米
但係唔種香米神力又唔易升, 消化力枝魂遙遙無期

除咗齋收集、採集同挖掘升嗰啲真價之外, 總之要換親就消耗物品

我記得有件裝升一格真價要5百萬木魄加200大吟釀

嘩，未玩到咁後

進度好慢，晚晚食薄片，再係個屎坑度挖返啲薄片出黎

你破咗一百天返之後好快就會過埋200
然後就要面對

薄片我真係一塊都冇食過
响屎坑挖返啲薄片出嚟食嘅感覺有啲噁心

好撚on9 出面全部賣晒，入咁撚少貨都唔知做乜柒

上psn買算鳩數

窮人衝關糙米用法:
食5碗糙米飯, 第2日就好勁

你又啱

用晒D農藥
美觀勁低

其實 "米の品質で入手できる枝魂" 係指主角能力值?
300力500香 拎全力全開
我米就種到 (左面 力+705, 香+737)
但主角未去到呢個數 (右面 力495, 神氣(香)361---唔夠500), 所以未拎得?

冇落鹽個鹽害都係咁上
日日堆個解毒 30 幾多水都唔夠

點先種到個蟲害唔係負數

同埋想問下執到果d田螺青蛙放入田幾多%係咩黎？

執夠100%會點

屌終於搞掂把神木剷可以去瘋狂驅蟲

自從俾個鹽害玩咗兩年, 而家種田我基本上用五屬原料, 啲鹽用嚟整嘢食

你得閒就入屋捉蜘蛛, 响水度捉田螺, 深夜時分捉青蛙, 日頭掹多啲雜草就會少啲蟲

咁樣蟲害只要唔係負15以上都頂得住

有咩 五屬原料 介紹下?

結之梅, 宿火之眼, 水分之滴, 月之狹土, 目一箇之金砂

有鹽害就落剪枝
即刻消退

應該執唔到100%
你落藥基本上會死咁啲

Thanks

執去唔到100%，頂多50%
再高就要水溫天氣配合
等佢自行繁殖增長

但養高咗就唔好放鴨
因為鴨會優先食益蟲，反而會令害蟲再增長

已經用晒

終於白金 點解依隻game都要刷素材

玩咗一個禮拜左右想各位農民請教下
我見周圍好多人話肥料唔好填滿個三角型話會疾病會爆到七彩
話係三大失敗農法之一
但係我自己試落又唔多覺特別多病都係可控制範圍之內
到底其實係點？

除咗解成就之外
全部都亂種
有咩問題落肥就得

但係咁咪浪費左日頭出去打怪時間？
一到夜晚又打唔入全部扣1

定係年果d過好多年都無所謂？

大家鍛造廠武器會即刻做佢比你嘅第一把定儲材料整第二把好d？

其實我都係咁
除咗頭2~3年唔多夠資源冇落滿肥之外
之後果7~8年每年都唔用腦堆滿3角
都覺得好順利冇乜問題
呢一兩日屎忽痕去望下啲forum同攻略網見話咁係失敗農法𢲷晒頭
啲人話會好易搞到唔夠藥我暫時又唔係好覺

卡住左係大禱村之森果到... 要夜晚打boss 但硬到仆街.. 係咪要係咁畊田.. 依家第3年13lv 升得好慢..

都唔知點升lv？

我第二年先得4lv？

每年輾完米就會升
唔覺有時限唔洗急

隻GAME無限時間
慢慢玩啦

想問隻game係咪大部份時間都係種米 戰鬥時間比較少？
諗緊買係ps4玩定switch玩

我起碼一半時間以上係戰鬥緊

春夏專心只種田
秋冬全力去打獵

一半一半

春夏專心種田，方便s/l
秋冬戰鬥

其實種田比戰鬥更麻煩

如果唔種米就去打怪會唔會仆街

咁睇嚟唔算係休閑game本身以為係d輕鬆小品

種米係你提升能力值ge方法
打怪好易打ga啫

其實好輕鬆，種田雖然講究，但你隨便種種到生晒雜草都唔會有懲罰，只係能力升得慢d，你要花多d時間打

佢哋講嘅失敗係因為蟲害、病害、或者時機影響能力升幅
即係話, 大家一齊種同一年, 用心機去種可能能力升到7、80, 冇乜心機種可能升得3、40

雖然好似係無限年, 但係玩同樣嘅年份你嘅能力比人少一半, 而且有啲枝魂要能力達標先拎到

其實佢個種田雖然每年重覆, 但係唔太覺有作業感

反而洗結之梅、八雲水晶嗰啲作業感好重

仲有壓軸五百萬木魄解真價... 呢個先惨

搞掂埋呢個你就無野玩ga啦

主線做到去 剛剛開霧城, 探索度10x

我用飼丸去晒咁多個採集點都未出到第3隻狗

係唔係要去左都城搵心靈公主先? 定係點?

如果有心出DLC都可以有好多嘢玩
不過得兩個人開發, 有冇DLC 都成問題

過埋個霧隱佢
之前記得完哂灶米先好去

我個問題就係呢度
佢地話會好多蟲害同疾病
我真係唔多覺咁做會特別多喎
頭幾年木魂唔夠個3角好細果陣d病害仲多dd
之後就算谷爆個3角都唔係好覺有乜大變化

有介紹種田時機對能力影響

各種災害嘅數值影響

s/l係要chok d咩出黎 問下心得，尋日喺psn買左，玩得一陣而家放工返去再摸下

196又唔夠打了
又係時侯種返1-2年田

無限推進層數同lv？

有時種田做錯嘢/洗item 要S/L

新手慢慢黎, 打下怪推下劇情先, 學下新農田技
體驗下種米生活
攻略就唔好睇住啦

我而家打緊個d係:
爆機之後, 有300層

80粒鐵礦石換真價
唔想跑圖靠金太真係有L排

新玩就唔洗太在意, 頭3-5年無乜所謂
跟住個劇情睇故事, 有晒教學
要打到咁上下故事先會開晒d農田skill

打得過205你就可以一路橫掃去到295

上一年種田玩太盡, 唔夠材料加落肥料
唯有休閒d唔加咁多材料,
種返1-2年, 儲下材料先啦

你秘藥用得好狼?

between, 推阿婆出馬路終於有運行

如果有 NG+ 就好，想睇多次個故事但係唔想 farm item

冇話要特登chok D乜
種田變數好多, 上一個step早半日做下一步已經有野唔同左
s/l係方便做漏野/有野想試時可以返上去上一步改返
所以前半年我唔會打怪(除非應急, 例如唔夠木魄做肥料), 癈事一個s/l就變白打

鐵礦大山豬牙呢D我索性查攻略, 天宮BOSS都會drop
後期50萬木魄解鎖果D根本on9, 大山豬牙響天宮我諗drop rate得~10%, 次次去farm都要s/l十鳩幾次

大山豬牙好易洗
打鞍之道, 打之前save, 一秒咗隻大豬唔好等item卷埋身即刻load save, 你會發現一出場就獲得item, 然後再save, 隻大豬會仲响度

然後無限loop

萬牙洞粒鐵礦石擺邊

鑿嗰啲採礦點機率出

280 已經極限 之前五層打卒都打勁耐
打個 boss 輕攻扣 1 要全程用重攻

技又冇乜邊招好用，都係登鯉然後搵啲卒車佢。
打到空腹，投降返去耕幾年田先

唔該巴打

佢果句手握羽衣時．前係咪指按住R1果陣按前？

出唔到招半圓投？按親R1都係飛去隻怪後方

你向住隻怪㩒實R1 唔放手, 會見到件羽衣纏住隻怪, 然後㩒方向掣就得
你去訓練場搵隻兔仔怪試吓先
得嘅話搵大豬怪試, 但係打崩大豬怪個架式先可以用羽衣技

你用緊咩武、裝仲有枝魂?

試左，春一播種夏三上晝出 message 收得。
秋三收結果都係白堊質粒，仲要係過熟。

Sorry 係秋一，一起身就收

六圍：
生命 764
力量 840
體力 777
神氣 703
運氣 704
飲食 159

裝（全部開晒）：
花紋鋼打草棒+ （呢個啱啱先打爆未試）
花紋鋼大玄翁+
龍狩獵服
真心笠+
小面面具+

枝魂：
豬突猛進
全力一搏
吸魂
憤怒
鐵壁
真價強化單手
真價強化雙手
吸精
崩打

咁奇怪?!
我今灶米試試先

我打到落去295嘅機體
吓吓搵命搏

另外我多數用飛燕同天河
羽衣用嚟走位同弱攻防用

你果兩把武邊度出？

你肯定未整天階劍+

天階劍：大業物之鐮，八雲水晶，龍神骨，金砂
天階劍+：古鐵之鐮+，鐵之鐮+，大業物之鐮+，天階劍

優先整輕武，使用頻率高
未整到蛇叉就用狐面+，招弱點係火力輸出
衫就熊皮褲+，冬天著竹狩獵+
技主要用登鯉，打boss用飛燕

屌冇哂實體碟

樓上有師兄答咗
重點你要有第一粒八雲水晶, 金太先會開俾你整
你s/l 第100層打自己打到跌水晶為止, 個人經驗你拎哂佢嗰啲可以拎到嘅裝先好loop, 出嘅機率會好啲

狐面具+就101 至160 嘅boss, 個人建議打110 嘅五隻雀, 有天階劍用兩次登鯉應該參唔多打完

龍神骨就s/l 第210層, 都係五隻雀(雀表示：我得罪你啲咩?), 有骨之後整蛇叉, 就可以唔用狐面

我當支持吓嗰兩位仁兄, d/l 咗算

170 Boss, 基本上靠殘血推傷害秒

175 Boss, 秒

180 Boss, 秒唔哂

225 Boss, 懶得㩒幾吓飛燕, 天河快啲

230 Boss, 反轉佢扣得金啲

平時就係用呢套裝秒天秒地秒空氣
玻璃大砲, 你值得擁有

230
點反轉隻龜?

羽衣技-聚攏

講漏咗, 佢要縮埋一舊先反得

未用過

我而家只識1-2種打法
登鯉 + 暴陀螺, D怪就撞黎撞去死咗堆
而家刷100層都係登鯉, 再放毒, 慢慢拖
天河就唔太識點用

一開始以為全部一家人黎，點知金太臭串到想殺左佢，老豆又on99咁，個女就好港女

比心機種米仲多過打怪

結局劇透

呢隻game好值得啲日系大廠反思同學習
製作真係超認真落功夫，好肯定好多年冇遇過一隻日系會值得深入研究咁玩
同埋行動決定能力點升呢下好過啲preset或者random成長率

其實都某程度反映到而家d公司d人做野能力

大廠有嘅係資源，但無熱誠無'心'做好呢樣野

細廠有嘅係熱誠同心，但就無資源去support

同Ready Player One個boss心態幾似，為搵錢而搵錢同為興趣而搵錢做出黎嘅野已經差好遠

天河係玻璃大砲維持血量用
15級出一次打中怪回18%血, 就算裝咗不能回血枝魂用天河一樣照回血

優點, 15級加埋怪撞怪可以清地圖咁滯
缺點, 用技量多, 起手式慢

想回血, 又唔想拆走粒魂
唔更新v1.07就ok了

其實玩玩吓後面覺得金太都幾型

不過最勁其實係飼丸

飼丸帶咗好多動物返村, 超正

今次仆街鳥

真．動物傳心師

白金咗都心思思得閒開game種吓田

我爭50種食物, 因為好少食飯
不過種田嗰部分真係幾過癮

想問蛇叉+ 要用咩原料？
金太又冇出。

鐵鏟+ 古鐵鏟+ 大業物鏟+
同天階一樣

想問下古鐵鋤頭+係咪都係 200 層出？
我打夜晚打左幾十次都冇，反而出多左把古鐵鎌刀+俾我

你打到把限定, 如果合咗武器, 再去打佢會出多把俾你, 直到你身上有一把為止

s/l 喇, 總會load 到出嚟

今趟米試吓加毒性先
唔係搞啲徒長唔掂

又唔駛 SL 嘅，反正我都 farm 緊花紋鋼
日常作業：
日：71-80 花紋鋼，200 古鐵鋤頭
夜： 61-70 花紋鋼，100 八雲水精

update 1.07之後玻璃大砲危險咗, 而家拿拿着返件龍狩裝+體力枝魂先夠膽少血打

黏性好難加,加多D黏土又話毒

D蟲又唔知用咩殺,係咁上升

守護祕藥
無就用鹽

毒性可以抑制徒長同水稻過長問題
不過要小心使用

不過黏性係好難
味硬6000 黏得5000

點解打完100層冇得再落
打左兩次佢都迫返我出去地圖

請按 左/右 鍵

揀樓層, 按左/右鍵, 會發現新大陸
101層

種法個數值比起其他5項太細
已經下下早植都係最低果項
都係要狂落素材拉返高

睇新聞話有玩家海外買咲稻姬郵寄過關被扣貨
送埋去農業部門生化check

屌未播種就水稻徒長病咩玩法

你塊田啲肥太豐富

你係咪響倉庫長到最大, 先拎出去插秧?

落啲黑曜石响啲肥度, 毒害-15左右等佢抑制

一整完天階劍+同蛇叉+即刻威猛晒
仲爭 16 粒花紋鋼

洗天返165-180boss, 一日4 粒
有多餘白米就慳返啲時間, 因為後面你要5條龍神骨

不過我覺得最煩係80粒鐵礦石

點樣呢？冇劇情

睇左攻略，小心殘體字

探索度夠晒

金太生病 同 治療受傷的鬼，我都冇出現依兩個劇情

又冇霧嚴城出現

好似幾好玩,...但唔想耕田,返工都夠辛苦,打機仲要做農夫

食飯?

有食，晚晚都食飯，但冇劇情

都城果面其實係幾時去打？

唔係好記得點開, 我之前都係咁, 但係好似唔知邊個位會有劇情(好似同田右衛門有關), 之後個紅圈就變成霧嚴城

我未見過佢cap圖果段
會唔會係衝得太快

我連 大隻佬講 鬼族果段劇情都出左了

而家一路解緊西邊果幾個地圖果啲成就，睇下有冇劇情出

大砲曲輪要100%

我記得呢d位有講邊提高探索度邊上山頂之類
試下再提高探索度先?

check 咗大砲曲輪探索度100%先開
記得完咗今年灶米先好入城

100左

西面差

夜掘洞 夜晚

虎口台 夜晚

其他都100

呢隻耕田不知幾輕鬆
又唔洗日日淋水

探索度120

試左再上 霧嚴山山頂，又係叫我做其他野先

唔知想點需家

睇吓爭邊樣?

照表睇 估計係 夜掘洞 踏破 ，冇講明日夜要做晒

日頭做左，我估係夜晚要過埋

試下先

應該唔關事
我個已入左城既舊save
夜掘洞得最上果項係tick

唉，唔知做乜

西邊果埋地圖全100%

探索125，再上山頂都係叫我做其他野先，過段時間先黎

屌佢老母，想點

第6嗰4樣出齊未?

都城未去打

鴨仔未出，唔知點先有，冇睇攻略

第4樣 兔鬼 唔知咩黎

辛苦晒你啦巴打，幫我搵左出黎，應該都係依4樣未齊

感激感激

打晒100波蟲仔
爭1個真價未拎

仲要係 真價。笠

鴨仔搵飼丸幫你, 要起屋仔
兔鬼係劇情, 入屋會見到

但係要日日 check 水位

一打完個都城，出晒黎了，唔該晒巴打

今灶米唔錯, 不過都係想再推高啲個香氣
仲未研究到香氣過700之餘其他數值都唔好太過失禮

其實有無話夜晚施肥定早上施肥會好d？

同埋用技能達到最高係指羽衣捉住隻雀飛起？

基本上早上施能力肥, 夜晚加藥

初期係要用隻雀再羽衣技幫手飛上去

試咗N次, 各種死法, 終於符碌過到

今晚實瞓唔著

終於搞掂 300

夜晚加藥係指夜晚加d藥入肥料度？

苦手，飛極都唔彈個成就

想問下d米每次加工製品都用晒種幾多都唔夠用，係咪唔好全部加工

你初期唔夠推移之粉, 入夜要整定朝早用嘅肥, 反之亦然

你引隻雀飛上你頭頂, 然後推上用羽衣技, 試多幾次

你推探索度同故事

會愈來愈多米收穫

玩到後期咪一家人囉

岩岩爆左機
想問係咪天返宮100層前都仲有劇情？

女主心地真係算好
本來好食好住，救完你班仆街，結果入黎做賊偷食，累到貶落鬼島。
耕田打獵俾你地食返到屋企仲要受氣
肥佬打又唔打得田又唔識耕，剩係識累事。然後鬧兩句就俾件大愛鬼婆屌，跟住個金太仲要串過馬撚。
換係我唔隊冧佢地都由得佢地自生自滅算

加能力果d早上施肥（灑落田）先有效,因為有陽光先吸收
夜晚就淨係食防病防蟲果d
所以初期無乜資源可以考慮淨係朝早灑一次肥，之後再放新一輪料熟成到第朝

最高點果度唔用羽衣都得嘅
去到最高果舊石跳高再放個車輪落會啱啱好解到
不過最好練好羽衣啦
之後要黎迴避攻擊用

得左

唔該晒咁多位農巴

我而家耕田耕到20lv都未打第二個紅門

仲係刷緊獸洞

慢慢享受姦田樂趣

可能仲有少少未解嘅支線劇情, 爆咗機都可以解返

之後就面對天返宮300層

買ps4 版好定switch 版好

想問依家邊度會有ps4特別版買？
想要買本畫集

3/12, 9：16 pm, 運氣716+54, 開始洗神靈樹面具+

睇吓要洗幾耐

隻葦隱真係超嘔心

洗咗成粒鐘都唔出, 究竟個面具存唔存在?

仲係未出

pc

打咗3個半鐘, s/l 咗4百幾次連影都冇, 打到恰眼瞓

唯有聽日再洗

再食高運氣再刷啦
見巴哈d post 1500運氣, 都刷咗50-100場

btw, 有咩加運氣多?

要搵吓, 因為我好少食飯, 到而家個食飯盃都未解到知

諗住運氣唔高, 次數搭救, 點知佢個R10 同其他boss 嘅R10完全唔同

松茸、兔鍋、運氣之水...

其他係R1, R2, R5
R10真係幾難

想買ps4版靚d,但switch 又可以拎出街玩
remote play 冇data玩

隻game幾特別

初頭唔夠打, 用咩方法提升能力?
一直種田收成去加能力?

新米完成先會升lv
夜晚食飯可以加buff
初頭可以用多d胴貫打之類既衝撞技, 傷害大d

頭幾年種一次米能力可以差好遠

why not both

有冇人知 PS4版邊到仲有

唔夠打就等收成
能力提升咗好多

唉問左好多間都冇貨 唔想買數位

我去到家左邊 水既關卡, 開始打得慢, 覺得難, 係咪要一直種幾次收成先呢?

想學新技就要主角能力值達到某個數值
而提升能力就要種米

一係食下野加下buff, 但只加得一時
長遠黎講都係要種米

OK

好似打緊保齡球咁
撞下撞下就KO咗隻王

隻game好玩？

未有飛燕同登鯉之前都係靠呢招

我出完登鯉之後
都係再保齡球撞黎撞去

咁方向前後+雙手武個下全疊打
技力都唔洗消就可以撞

未用過雙手武
其實有咩用法?

都係上/下/左右咁禁會有特別動作
平時都好少用，想玩全壘打先會用
又慢又唔係高攻

想問下隻game襟唔襟玩仲未見有人放二手

我玩咗60個鐘仲未厭

4/12, 9：32分, 運氣1092, 又開始洗神靈樹面具+

玩慣咗神樹鏟清怪回技能, 狂出技無限loop, 點算

加油!

btw, 搵到個加好多運氣ge巴哈post

打boss 會冇力, 只可以破防用

但係冇松茸, 同埋冇咁多運氣之粉

between, 我loop 一次連loading 大概30秒左右

試埋今晚得唔得

祝你10分鐘刷到

10：33分, 各種薄片
唔通真係要推阿婆出馬路先得?!

10：55分, 值得紀念嘅一刻
而且唔駛推阿婆出馬路

我打完300層都未係好識捉擋格個timing

呢把野個design絕對有問題
神樹鏟+登鯉淨係企係度都輕鬆殺第100波蟲

有少少似以前街霸3 parry, 不過呢隻game 個frame 闊啲都叫幾好㩒

搵隻四腳跑嘅山豬, 引佢衝埋嚟, 呢個比較易練到反擊

save 唔連

Btw恭喜哂我刷咗半個鐘無就熄咗機

我加埋洗咗接近5粒鐘加油
然後仲有5百萬木魄+200大吟釀

小面面具解決一切煩惱
我上到200層, 準備慢慢毒死佢

200至294真係幫唔少

我打295都係靠小面
跌左幾萬木魄捱過

當見到升一級枝魂要500萬木魄嘅時候就會好慳家, 慳到連肥料都爭啲唔想落

心諗, 點解升唔到真價....
原來睇少咗個0
係20萬, 唔係2萬

啱啱開始玩，仲係摸索中

慢慢玩, 劇情有晒教學/指示
唔洗睇攻略

成年無理過塊田, 我好興奮啊~

唔理塊田都會鹽害?
我以為迦太基農法先會

好似落咗少少鹽, 之後一發不可收拾

我試過特登用番泥選都有鹽害

個主線叫我收集材料，一開始啲材料點搵？

前期d料都係打怪跌/採草採礦出

295 ko
(全副身家洗晒, 無木魂了)

佢招大招我死咗過百次都未識破

想自己研究就唔好睇：

buff到1700運都要成粒鐘先打到把星魂鋤

其實都唔知係咪路
有d話係R2既面具到而家狂打都仲未執到
反而同層話係R10既薄片就可以狂執

反而神靈樹面具要多半個鐘就刷到

300層KO咗1次, 但打一次用太多時間了
等我種多幾年米再刷

我到而家鬼珍珠系列仲未洗到+

呢個呢
我之前都為呢兩件野刷左陣
然後睇真d個報酬表鬼珍珠係冇+....
估係set錯野

懶人食5個糙米飯算了

呢條GAME評片幾好

整體黎講個節奏幾好
唔會好似牧場物語/符文工房咁慢
我玩下玩下, 原來玩咗50個鐘

我就係睇咗呢條片先買

佢呢條片入面成日用羽衣拉起人地再好似圓圈咁投落地果招叫咩

平民遊戲啲伏game評好正

羽衣技 - 風車

你哋玩switch定pc？switch好似無60fps

唔該巴打差199香氣先習得

成日有水稻徒長病因乜解救

我都諗緊入switch定pc好

主要特色係種米
每個步驟好仔細
每個步驟都有自己的選項
鍾意模擬/育成game會覺得好玩
節奏因為一季三日全年十二日
模擬遊戲黎講算快

戰鬥係橫向
而家年代黎講唔算太有特色
片一大堆怪都爽嘅
都要少少技巧

睇呢條片入坑+1

木材係邊收集？開左幾個地方全部都唔見有

挖草, 地洞都有機會

普通難度第一隻boss卡左成粒鍾喺咪正常

覺得幾正，成隻調查兵團咁飛嚟飛去

種多啲田就易打啲

每次卡關就種田等收成
會升好多基礎能力
數值夠又會有新技能, 新真價
跟住就會輕鬆ko

另一個簡單方法係
食 5碗 糙米飯

天返宮100層打完之後點樣再打上去？冇劇情又冇得再行上一層

Btw, 天河次次出招都”打佢老母”

選層數: 按左/右, 會發現新大陸

天河

請問打神樹果邊有咩拎架？

攻略wiki搵資料網:

打芽蟲

R5唔易出, 又無得玩save/load
我仲爭個真價-笠, 未拎

嘩，打爆劇情仲有咁鬼多野

天返宮有300層
大把野拎

打到230隻鱉，扣1血

上巴哈話要去刷裝備，要刷寶即刻冇左癮玩

種田升能力 / 整新武 / 食料理

玻璃大炮, 反佢肚就扣得入

整把 煉蛇の刺又+
用雙手武ge技 (e.g. 登鯉)
應該咩都打得入了

反左佢肚都係扣1血

整依啲咪又係要刷材料

打幾次BOSS就齊武器整啦

新手啱啱玩 而家啱啱係夏天第一日
想問點樣先可以揀食咩/保存啲食物
打完啲關拎左啲兔肉豬肉返黎
過左兩日就爛曬

爛晒係好正常
加工可以變另一種食材, 永久保存
但肉就無辦法了
後面打/買 冰, 先可以保鮮多1日

你用咩技打佢?

用電光石火(神氣), 雷霆萬鈞(命), 天河(運)打佢會好啲
個人推雷霆, 如果你命高同有把好嘅雙手武

登鯉+天河

都唔扣血嘅，已食5個糙米飯

能力值全部 7xx

啱啱買咗黎玩 痴孖筋 一玩就玩咗6年 好上癮

有用link

左手面仲有其他資訊
有需要再自己篤入去

我買steam pc版之嘛

有冇巴打知而家市面上大概幾錢到？
一手二手都得

玩到有毒個關 點抗毒

早一晚轉餐單食抗毒野

STEAM PC版 359

Sorry 我想問ps4/switch 版
電腦太廢打唔到機

隻龜食術招, 你把雙手武最好都係術
登鯉唔係術招, 除咗反佢肚冇作用
雷霆係術招, 有減防, 命愈高傷害愈高

我能力比你低150 都過到, 你po你用咩裝出嚟等我試吓

雙手武換返掃把就過左，唔該巴打

switch版斷貨

依兩隻野我試晒 斬 打 突 術 無

都係扣1，咩料，日本wiki又寫弱點係術

試晒所有武技都唔得

應該用咩打？

係時侯整最勁把單手+雙手武器了

冇顯示有得整天階劍+嘅

齊晒材料就有得整

原來可以卡死係果層 用SL大法

整左天階劍+ 即係打過左

打到火山王前面都重係用緊鬼珍珠武器係咪正常
結同金太都無新野比我整

薄片/秘藥係堆肥定係做晚餐會好D

薄片晚餐

秘藥堆肥

薄片用屎坑大法可以無限食

啱啱打完300層，個神樹靈面具見到要食勁多野先去刷

屎坑大法好似fix左
btw我無新武器防具整係咪中左bug 正常應該好似第2章咁有得整水棲衣
但係我就黎成個火山打完都無新裝整

好似唔齊材料佢唔會顯示

我都唔明其實

有啲裝我唔夠料佢會灰左字冇得整

有啲唔夠材料直頭冇顯示件裝出黎

後者係你直頭未見過果隻料

想問整唔整把高傷武器好
用木材同櫟木整個把
收左第一次成
但唔係好夠打咁

我前中期主要都係換單手，雙手一把掃把打哂
普攻好少用到雙手，食佢帶d技能多

唔該曬
我成日比啲怪打死
都唔知係咪把武唔夠高攻
想換又驚曬左啲材料

成日俾怪打死就要種多兩年田
我之前都係咁，主線衝得太快無乜種好塊田，俾d閪雀插一嘢都半條血

請問返貨未？

想問兔巢之丘既枝魂點拎
打左好多次都拎唔到

想問下整天階劍要用嘅大業物鐮刀係邊度拎？
唔係+嗰把係普通嘅
網上全部都係講+係邊度拎，搵唔到普通點嚟

冇嘢了，原來係因為我冇整過鐵製鐮刀，整完佢就出現大業物鐮刀配方了

想問過咗天返宮100層
拎咗龍神骨 但係點解冇得整星魂劍嘅？

係唔係中咗bug
我打到虎口台75%
都未有新關